<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!--quy định về type: 1 - là thuộc thu phí HP, 2 - là thuộc thu phí HCM, 3 - là thuộc lv XNK, 4 - là thuộc pm ECUS -->
<news>
	<new>
		<type>4</type>
		<date>14/03/2025</date>
		<links>53-14032025-2.html</links>
		<title>Thông báo V/v thay đổi thông tin đăng ký mã số đơn vị có quan hệ với Ngân sách</title>
		<quote>Thực hiện công văn số  79/CHQ-NVTHQ ngày 12/3/2025 của Cục Hải quan về việc thay đổi thông tin đăng ký mã số đơn vị có quan hệ với ngân sách. Cục Hải quan Hà Nam Ninh (Chi cục Hải quan Khu vực IV) báo cáo các thay đổi về mã số ĐVQHNS tại đơn vị.</quote>
		<imgs>Images/thongbaochung_quantrong2.png</imgs>
	</new>
	<new>
		<type>4</type>
		<date>14/03/2025</date>
		<links>53-14032025.html</links>
		<title>Thông báo V/v triển khai tên đơn vị, mã Hải quan theo tổ chức bộ máy mới tại Chi cục Hải quan khu vực II (TP.Hồ Chí Minh)</title>
		<quote>Để thuận tiện cho việc khai báo thủ tục hải quan, Cục Hải quan thành phố Hồ Chí Minh thông báo về tên đơn vị, mã hải quan của các đơn vị theo tổ chức bộ máy mới.</quote>
		<imgs>Images/thongbaochung_quantrong2.png</imgs>
	</new>
	<new>
		<type>4</type>
		<date>13/03/2025</date>
		<links>52-13032025-2.html</links>
		<title>Thông báo V/v triển khai tên đơn vị, mã Hải quan theo tổ chức bộ máy mới tại Chi cục Hải quan khu vực III (Hải Phòng)</title>
		<quote>Để thuận tiện cho việc khai báo thủ tục hải quan, Cục Hải quan thành phố Hải Phòng thông báo về tên đơn vị, mã hải quan của các đơn vị theo tổ chức bộ máy mới.</quote>
		<imgs>Images/thongbaochung_quantrong2.png</imgs>
	</new>
	<new>
		<type>4</type>
		<date>13/03/2025</date>
		<links>52-13032025.html</links>
		<title>Thông báo V/v triển khai mô hình tổ chức Hải quan mới theo Quyết định 10/QĐ-CHQ.</title>
		<quote>Thực hiện chủ trương của Chính phủ và Bộ tài chính về việc thay đổi
cơ cấu tổ chức ngành Hải quan Việt Nam trong thời gian tới. Theo đó, mô hình tổ chức của Hải quan được tổ chức và hoạt động theo 3 cấp: Cục Hải quan; Chi cục Hải quan khu vực; Hải quan cửa khẩu/ngoài cửa khẩu.</quote>
		<imgs>Images/thongbaochung_quantrong2.png</imgs>
	</new>
	<new>
		<type>4</type>
		<date>31/12/2024</date>
		<links>51-02012025.html</links>
		<title>Thông báo V/v áp dụng mã biểu thuế VAT 8% theo Nghị định số 174/2024/QH15</title>
		<quote>Ngày 30/11/2024, Quốc hội đã ban hành Nghị quyết số 174/2024/QH15 cho phép tiếp tục thực hiện giảm thuế GTGT trong thời gian từ ngày 01/01/2025 đến hết ngày 30/06/2025.</quote>
		<imgs>Images/thongbaochung.jpeg</imgs>
	</new>
	<new>
		<type>4</type>
		<date>18/11/2024</date>
		<links>50-18112024.html</links>
		<title>Thông báo vv áp dụng mã biểu thuế nhập khẩu ưu đãi đặc biệt mới B28</title>
		<quote>Thực hiện Nghị định số 131/2024/NĐ-CP của Chính Phủ về Biểu thuế nhập khẩu ưu đãi đặc biệt của Việt Nam để thực hiện Hiệp định thương mại tự do giữa Chính phủ nước Cộng hòa xã hội chủ nghĩa Việt Nam và Chính phủ Nhà nước I-xra-en giai đoạn 2024-2027 (sau đây gọi tắt là Hiệp định VIFTA), có hiệu thực thi hành từ ngày 15/10/2024.</quote>
		<imgs>Images/thongbaochung.jpeg</imgs>
	</new>
	<new>
		<type>4</type>
		<date>04/11/2024</date>
		<links>49-04112024.html</links>
		<title>Thông báo vv gia hạn lại (cấp bù thời hạn) Chữ ký số CA2-Nacencom</title>
		<quote>Từ ngày 01/11/2024, Công ty Thái Sơn chính thức triển khai gia hạn lại (cấp bù thời hạn) cho chữ ký số (CA2) của doanh nghiệp đúng như ngày hết hạn trên hợp đồng theo sự cấp phép mới của Bộ thông tin và truyền thông.</quote>
		<imgs>Images/thongbaochung.jpeg</imgs>
	</new>
	<new>
		<type>4</type>
		<date>04/05/2024</date>
		<links>48-04052024.html</links>
		<title>Thông báo vv ngừng hỗ trợ dịch vụ trình ký trên các phiên bản phần mềm ECUS5VNACCS cũ</title>
		<quote>Từ ngày 01/07/2024 Công ty Thái Sơn sẽ ngừng hỗ trợ dịch vụ trình ký trên các phiên bản phần mềm ECUS5VNACCS cũ từ phiên bản 6.0 trở về trước.</quote>
		<imgs>Images/thongbaochung.jpeg</imgs>
	</new>
	<new>
		<type>4</type>
		<date>25/04/2024</date>
		<links>47-25042024.html</links>
		<title>Thực hiện thủ tục hải quan loại hình GC, SXXK tại chi cục HQ Phú Mỹ.</title>
		<quote>Liên quan đến việc thay đổi chức năng, nhiệm vụ của các Đội nghiệp vụ thuộc Chi cục Hải quan cửa khẩu cảng Phú Mỹ, Chi cục thông báo về việc thực hiện thủ tục hải quan đối với loại hình Sản xuất xuất khẩu và loại hình gia công.</quote>
		<imgs>Images/thongbaochung.jpeg</imgs>
	</new>
	<new>
		<type>4</type>
		<date>03/04/2024</date>
		<links>46-03042024.html</links>
		<title>Thực hiện thủ tục hải quan tại Chi cục Hải quan cửa khẩu cảng Phú Mỹ.</title>
		<quote>Thực hiện Quyết định số 154/QĐ-HQCK của Cục Hải quan tỉnh Bà Rịa - Vũng Tàu, kể từ ngày 01/04/2024, Chi cục HQCK cảng Phú Mỹ chỉ còn 01 đội nghiệp vụ hải quan (mã đơn vị 51C1 - NVPMYBRVT) thực hiện các nghiệp vụ thông quan hàng hóa, quản lý hàng hóa gia công, sản xuất xuất khẩu.</quote>
		<imgs>Images/thongbaochung.jpeg</imgs>
	</new>
	<new>
		<type>4</type>
		<date>29/01/2024</date>
		<links>45-29012024.html</links>
		<title>Giới thiệu và hướng dẫn chức năng nhập dữ liệu bằng giọng nói.</title>
		<quote>Chức năng nhập từ giọng nói đã có từ rất lâu trên các thế hệ windows XP, vista, windows 10, nhưng chưa hỗ trợ ngôn ngữ Tiếng Việt. Với phiên bản windows 11, chức năng đã được cải tiến, tích hợp công nghệ AI và hỗ trợ rất nhiều ngôn ngữ khác nhau, trong đó có Tiếng Việt.</quote>
		<imgs>Images/thongbaochung.jpeg</imgs>
	</new>
	<new>
		<type>2</type>
		<date>29/12/2023</date>
		<links>44-29122023.html</links>
		<title>Thông báo v/v tạm dừng xuất biên lai để cập nhật mẫu biên lai 2024.</title>
		<quote>Để cập nhật mẫu biên lai năm 2024 trong công tác thu phí sử dụng công trình, kết cấu hạ tầng, công trình dịch vụ, tiện ích công cộng trong khu vực cửa khẩu cảng biển và công tác thu phí, lệ phí ra vào cảng biển, Cảng vụ Đường thủy nội địa TP. Hồ Chí Minh thông báo tạm dừng xuất biên lai để cập nhật mẫu mới năm 2024.</quote>
		<imgs>Images/phi-su-dung-cong-trinh-cong-cong-cang-bien.jpg</imgs>
	</new>
	<new>
		<type>4</type>
		<date>14/12/2023</date>
		<links>43-12122023.html</links>
		<title>Thông báo cập nhật chức năng IN BẢNG KÊ MÃ VẠCH, PHƯƠNG TIỆN CHỨA HÀNG mới.</title>
		<quote>Phần mềm ECUS5VNACCS bổ sung chức năng IN BẢNG KÊ MÃ VẠCH, PHƯƠNG TIỆN CHỨA HÀNG với cách thức hoạt động mới giúp doanh nghiệp có thể tra cứu và in bảng kê mã vạch (đối với cả hàng Container, rời, lẻ cho tờ khai nhập khẩu, xuất khẩu và tờ khai OLA) ngay cả khi mạng khai báo TNTT bị lỗi.</quote>
		<imgs>Images/thongbaochung.jpeg</imgs>
	</new>
	<new>
		<type>3</type>
		<date>08/12/2023</date>
		<links>42-08122023.html</links>
		<title>Thông báo V/v triển khai thu thập thông tin doanh nghiệp năm 2023 của Cục Hải quan TP.Hồ Chí Minh.</title>
		<quote>Căn cứ luật hải quan số 54/2014/QH14, Nghị định số 08/2015/NĐ-CP, Nghị định số 59/2018/NĐ-CP sửa đổi bổ sung, Thông tư số 38/2015/TT-BTC, Thông tư số 39/2018/TT-BTC, Thông tư số 81/2019/TT-BTC, Quyết định 2853/QĐ-TCHQ ngày 15/12/2022 và Quyết định số 20/QĐ-HQTPHCM ngày 09/01/2023 của Cục Hải quan TP.Hồ Chí Minh. Cục Hải quan TP.Hồ Chí Minh triển khai công tác thu thập thông tin trực tuyến tại địa chỉ https://ttttdn.hqhcm.gov.vn/</quote>
		<imgs>Images/thongbaochung.jpeg</imgs>
	</new>
	<!--<new>
		<type>4</type>
		<date>24/11/2023</date>
		<links>41-24112023.html</links>
		<title>Hướng dẫn chức năng Tra cứu, cập nhật trạng thái cho tờ khai VNACCS (trong trường hợp không lấy được thông tin phân luồng, thông quan).</title>
		<quote>Trong thời gian qua, do ảnh hưởng từ việc nghẽn, lỗi mạng khai báo dẫn đến một số doanh nghiệp gặp tình trạng tờ khai đã khai báo (mặc dù trên Hải quan đã có thông tin) nhưng không lấy được thông tin về phân luồng, thông quan.., khiến cho việc thông quan hàng hóa gặp nhiều khó khăn.</quote>
		<imgs>Images/thongbaochung_quantrong.png</imgs>
	</new>-->
	<new>
		<type>3</type>
		<date>30/06/2023</date>
		<links>40-01072023.html</links>
		<title>Thông báo V/v áp dụng mã biểu thuế đối với các loại hàng hóa thuộc đối tượng chịu thuế GTGT với mức thuế suất 8% theo Nghị định số 44/2023/NĐ-CP.</title>
		<quote>Ngày 30/6/2023, Chính phủ đã ban hành Nghị định số 44/2023/NĐ-CP quy định chính sách giảm thuế GTGT theo Nghị quyết số 101/2023/QH15 ngày 24/6/2023 của Quốc hội. Nghị định số 44/2023/NĐ-CP có hiệu lực từ ngày 01/07/2023.</quote>
		<imgs>Images/giam-vat8.jpg</imgs>
	</new>
	<new>
		<type>2</type>
		<date>28/12/2022</date>
		<links>39-28122022_2.html</links>
		<title>Thông báo V/v tạm dừng xuất biên lai để cập nhật mẫu biên lai năm 2023.</title>
		<quote>Để cập nhật mẫu biên lai năm 2023 sử dụng thu phí sử dụng công trình, kết cấu hạ tầng, công trình dịch vụ, tiện ích công cộng trong khu vực cửa khẩu cảng biển, Cảng vụ Đường thủy nội địa TP Hồ Chí Minh thông báo về việc tạm dừng xuất biên lai để cập nhật mẫu biên lai mới năm 2023.
Thời gian cập nhật mẫu biên lai: bắt đầu từ 22 giờ 45 phút đến 23 giờ 45 phút ngày 31 tháng 12 năm 2022.</quote>
		<imgs>Images/thong-bao-pause.jpg</imgs>
	</new>
	<new>
		<type>1</type>
		<date>28/12/2022</date>
		<links>38-28122022.html</links>
		<title>Quy định mức thu, chế độ thu, nộp, quản lý và sử dụng phí sử dụng công trình kết cấu hạ tầng, công trình dịch vụ, tiện ích công cộng trong khu vực cửa khẩu cảng biển Hải Phòng.</title>
		<quote>Căn cứ Nghị quyết số 21/NQ-HĐND ngày 09 tháng 12 năm 2022 của Hội đồng nhân dân Thành phố Hải phòng về việc sửa đổi, bổ sung Khoản 2 Điều 1 Nghị quyết số 148/2016/NQ-HĐND ngày 13 tháng 12 năm 2016 của Hội đồng nhân dân thành phố quy định mức thu, chế độ thu, nộp, quản lý và sử dụng phí sử dụng công trình kết cấu hạ tầng, công trình dịch vụ, tiện ích công cộng trong khu vực cửa khẩu cảng biển Hải phòng.</quote>
		<imgs>Images/phi-su-dung-cong-trinh-cong-cong-cang-bien.jpg</imgs>
	</new>
	<new>
		<type>2</type>
		<date>24/11/2022</date>
		<links>37-24112022.html</links>
		<title>Thông báo V/v nâng cấp hệ thống thu phí sử dụng công trình, kết cấu hạ tầng, công trình dịch vụ, tiện ích công cộng trong khu vực cửa khẩu cảng biển TP. Hồ Chí Minh.</title>
		<quote>Để đảm bảo tối ưu hệ thống thu phí sử dụng công trình, kết cấu hạ tầng, công trình dịch vụ, tiện ích công cộng trong khu vực cửa khẩu cảng biển (viết tắt là hệ thống thu phí) nhằm phục vụ tốt hơn cho cộng đồng doanh nghiệp, Cảng vụ Đường thủy nội địa Thành phố Hồ Chí Minh thực hiện nâng cấp hệ thống theo định kỳ.</quote>
		<imgs>Images/thong-bao-bao-tri.jpg</imgs>
	</new>
	<new>
		<type>4</type>
		<date>30/10/2022</date>
		<links>36-30102022-mohinhtichhop.html</links>
		<title>Thông báo v/v triển khai các giải pháp tích hợp, kết nối dữ liệu từ phần mềm quản lý dữ liệu nội bộ của Doanh nghiệp đến hệ thống khai báo Hải quan điện tử ECUS5VNACCS.</title>
		<quote>Công ty Thái Sơn đang triển khai các giải pháp tích hợp, kết nối dữ liệu từ phần mềm quản lý nội bộ của doanh nghiệp (hệ thống SAP, hệ thống ERP khác...) đến hệ thống khai báo Hải quan điện tử ECUS5VNACCS.</quote>
		<imgs>Images/thongbaochung.jpeg</imgs>
	</new>
	<new>
		<type>2</type>
		<date>01/08/2022</date>
		<links>35-01082022.html</links>
		<title>Thông báo v/v triển khai thực hiện thu phí sử dụng công trình, kết cấu hạ tầng, công trình dịch vụ, tiện ích công cộng trong khu vực cửa khẩu cảng biển trên địa bàn Thành phố Hồ Chí Minh theo Nghị quyết 07/2022/NQ-HĐND Ngày 07 tháng 07 năm 2022.</title>
		<quote>Ngày 26/07/2022, Cảng vụ đường thủy nội địa đã ra Thông báo số 1964/TB-CVĐTNĐ Về việc triển khai thực hiện thu phí sử dụng công trình, kết cấu hạ tầng, công trình dịch vụ, tiện ích công cộng trong khu vực cửa khẩu cảng biển trên địa bàn Thành phố Hồ Chí Minh theo Nghị quyết 07/2022/NQ-HĐND.</quote>
		<imgs>Images/thongbaochung.jpeg</imgs>
	</new>
	<new>
		<type>2</type>
		<date>17/02/2022</date>
		<links>34-16022022.html</links>
		<title>Thông báo v/v triển khai vận hành thử nghiệm hệ thống thu phí sử dụng công trình, kết cấu hạ tầng, công trình dịch vụ, tiện ích công cộng trong khu vực cửa khẩu cảng biển trên môi trường thật - Không thu phí.</title>
		<quote>Căn cứ Nghị quyết số 10/2020/NQ-HĐND ngày 09 tháng 12 năm 2020 của Hội đồng nhân dân Thành phố về ban hành mức thu phí sử dụng kết cấu hạ tầng, công trình dịch vụ tiện ích công cộng trong khu vực cửa khẩu cảng biển trên địa bàn thành phố Hồ Chí Minh;</quote>
		<imgs>Images/thongbaochung.jpeg</imgs>
	</new>
</news>